\subsubsection{HPS WebAPI}
\label{sub:component_hpswebapi}

Diese Komponente beinhaltet Software, die auf dem HPS des Cyclone V läuft. \\

Sie ist dafür zuständig, Befehle vom PC des Anwenders zu erhalten, diese
zwischenzuspeichern und an die Hardware im FPGA zu senden.
Die Kommunikation mit dem PC erfolgt über das Netzwerk mittels eines Webservers,
der auf dem HPS läuft. Dieser ist nur für den Betrieb in einem lokalen Netzwerk
vorgesehen und sollte nicht im Internet verfügbar sein, da keine
Authentifizierung eingebaut wird.
Diese WebAPI Schnittstelle ist in \autoref{ssub:hps_webapi_if} beschrieben. \\

Zur Kommunikation mit der Hardware im FPGA wird die Lightweight HPS-to-FPGA
Bridge verwendet, die im Betriebssystem des HPS mittels memory mapping auf eine
bestimmte Adresse gelegt werden kann.

Das Blockdiagramm zur Strukturierung dieser Komponente wird in
\autoref{fig:hps_webserver_blocks} gezeigt.

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../../resources/Concepts/webserver.pdf}
	\caption{Blockdiagramm des HPS Webservers}
    \label{fig:hps_webserver_blocks}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Web Service: } Teil der Software, der den Webservice zur
    verfügung stellt.
    \begin{itemize}
        
      \item \textbf{REST Interface: } Stellt die WebAPI zur verfügung
      \item \textbf{JSON Encoding / Decoding: } Wandelt die JSON Daten in das
        programminterne Datenformat um. Prüft ebenfalls die JSON Daten auf Fehler
        und meldet diese über das REST Interface zurück an den Aufrufer.
    \end{itemize}
  \item \textbf{Communication Interfaces: } Verwaltet die Daten pro Schnittstelle.
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Data Transfer: } Kümmert sich um die Verbindung mit den
        anderen Teilen des Webservers.
      \item \textbf{Data \& Config Queues: } Speichern die Daten (sowohl
        zu Sendende wie Empfangene).
    \end{itemize}
  \item \textbf{Driver Interface: } Zuständig für die Kommunikation mit der Hardware
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Data Conversion: } Passt das interne Datenformat an, so dass
        es an das FPGA übertragen werden kann.
      \item \textbf{Driver Interface: } Führt die Kommunikation mit der Hardware
        durch. Dies geschiet durch Zugriff auf einen speziellen Speicherbereich,
        der durch memory mapping auf die lwh2f Bridge zugreift. Falls das
        Wunschziel eines Linux Treibers umgesetzt wird, ruft dieser Block die
        korrekten Systemfunktionen auf.
    \end{itemize}
\end{itemize}